\chapter{Аналитическая часть}

В этом разделе будут представлены описание алгоритма DBSCAN и его параллелизация.


\section{Плотностный алгоритм DBSCAN}

Алгоритм DBSCAN \cite{dbscan} (Density Based Spatial Clustering of Applications with Noise),
плотностный алгоритм для кластеризации пространственных данных с присутствием
шума). 
Данный алгоритм является решением разбиения (изначально пространственных) данных на кластеры произвольной формы \cite{cluster}.
Большинство алгоритмов, производящих плоское разбиение, создают кластеры по форме близкие к сферическим, так как минимизируют расстояние документов до центра кластера.

Идея, положенная в основу алгоритма, заключается в том, что внутри каждого кластера наблюдается типичная плотность точек (объектов), которая заметно выше, чем плотность снаружи кластера, а также плотность в областях с шумом ниже
плотности любого из кластеров. 
Ещё точнее, что для каждой точки кластера её соседство заданного радиуса должно содержать не менее некоторого числа точек, это число точек задаётся пороговым значением.

\section{Параллелизация плотностного алгоритма DBSCAN}

В изначальном плотностном алгоритме DBSCAB на вход подается множество точек, в виде матрицы, которая поэлементно обрабатывается в циклах.
Так как в алгоритме необходимо рассматривать точки и ее ближайших соседей, данный алгоритм возможно обрабатывать параллельно. 
Идея параллелизация состоит в том, чтобы обрабатывать не все множество, а некоторые его части разбитые по потокам.

\section*{Вывод}

Плотностный алгоритм DBSCAN независимо вычисляет элементы входного множества, что дает возможность реализовать параллельный вариант алгоритма.